《法證先鋒》羅浩楷骨椎病纏身妻不離不棄 羅浩楷感慨：出外遭到白眼

TVB劇《法證先鋒》重播，劇中演司機羅邦的羅浩楷入行近45年，為資力深厚的綠葉王，可是因患上怪病而息影。羅浩楷因病失去自理能力影響日常生活，幸得太太貼身陪伴及照顧。
現年69歲的羅浩楷於1970年代參加國泰電影公司第一期訓練班入行，同屆同學包括資深演員劉江。後來，羅浩楷獲導演朱克推薦加入TVB，更於綜藝節目《歡樂今宵》的扮嘢高手之一，特別擅長扮呂奇及林子祥等，為觀眾帶來不少歡樂。
可是在2016年，頑疾突襲羅浩楷，他表示也不太知道原因，只是某天醒來突覺腰部及頸部出現問題，更漸漸演變成90度駝背，由此失去了自理能力。
患病初期，他需要靠太太推輪椅助他進出及四出尋醫，飽受精神困擾的他更會於外出時拉低Cap帽及以手遮臉。
他感慨指當時自己的腰部彎致有如於地上爬行，就連基本生存條件也沒有。他曾受訪無奈稱：「患病期間坐的士出入也慘遭白眼。」患病以來因無法工作，靠投資及買賣維持生活。
由於羅浩楷當時的頸椎長期受壓而變彎曲，需要戴上頸箍以固定，由於他行動不便且走路容易失掉平衡，需要太太扶持。患病期間，羅浩楷的太太待他不離不棄，可說是患難見真情！
他感激太太貼身照顧他且每天為他按摩，更笑指自己或許因太太的一次按摩而令他突然康復。
羅浩楷康復有進展，他在去年中已表示不用再戴上頸箍，生活相對輕鬆，可是仍不能站立太久。
他於2017年與TVB結束合約後淡出娛圈，期待他早日痊癒，觀眾再可以欣賞他的精湛演技。

歡樂今宵（冥界版）

唉

凌公公